Wat jammer was dat zulke schoonheid bestemd was te vervagen!
... En basilicum?
Vanuit een psychologisch oogpunt, hoe interessant was hij!
De nieuwe wijze van kunst, de nieuwe manier van kijken naar het leven, zo vreemd door de louter zichtbare aanwezigheid van iemand die was bewusteloos van alles; de stille geest woonde in donker bos, en wandelde unseen in open veld, plots blijkt zelf Dryadlike en niet bang, want in zijn ziel die voor haar was dat wakened prachtige visie waarin alleen zijn prachtige dingen geopenbaard; de mere vormen en patronen van dingen het verfijnde en het behalen van een soort symbolische waarde, alsof ze zelf patronen van sommige andere en meer geperfectioneerde vorm wiens schaduw made real: hoe vreemd was het!
Hij herinnerde zich iets vergelijkbaars in de geschiedenis.
Was het niet Plato, die kunstenaar in gedachte, die voor het eerst had geanalyseerd?
Was het niet Buonarotti die uitgehouwen in de gekleurde knikkers in een sonnet-reeks?
Maar in onze eigen eeuw was vreemd.... Ja; hij zal proberen te Dorian Gray wat, zonder het te weten, het jochie aan de schilder die het prachtige portret.
Hij trachtte te domineren hem--al, inderdaad, half gedaan.
Hij zou dat geweldige geest zijne.
